{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_068169",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/view?relicId=4301",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백자 상감 연꽃무늬 병"
    },
    "text": "白磁 象嵌 蓮の花模様の瓶 (백자 상감 연꽃무늬 병)\\n\nこの瓶は、玉虎春餅の形をしており、胴体の上下端に上紺横線帯が配置されています。また、中央部分には牡丹唐草文と木の形をした文様が黒象嵌施文されています。この瓶は、朝鮮時代に作られた上紺白磁瓶です。 朝鮮時代の白磁は、高麗白磁の伝統を受け継いだ軟質系統と、中国元明代の白磁の影響を受けた硬質系統に分かれます。特に、朝鮮時代の象嵌白磁には、この2系統が共存しています。この瓶は、後者の例です。 この瓶は韓国・朝鮮の作品で、材質は陶磁器の白磁です。分類としては、食生活・食べ物・病気に関連付けられます。大きさは、高さ335cm、着丈76cm、底径96cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この瓶は何の形をしていますか？",
            "answer": "この瓶は玉虎春餅の形をしています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の胴体の上下端には何が配置されていますか？",
            "answer": "この瓶の胴体の上下端には上紺横線帯が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の中央部分にはどんな文様が施されていますか？",
            "answer": "この瓶の中央部分には牡丹唐草文と木の形をした文様が黒象嵌施文されています。"
        },
        {
            "question": "この瓶は何時代に作られましたか？",
            "answer": "この瓶は朝鮮時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代の白磁はどのような系統に分かれますか？",
            "answer": "朝鮮時代の白磁は軟質系統と硬質系統に分かれます。"
        },
        {
            "question": "この瓶はどの系統に属していますか？",
            "answer": "この瓶は硬質系統に属しています。"
        },
        {
            "question": "この瓶はどの国の作品ですか？",
            "answer": "この瓶は韓国・朝鮮の作品です。"
        },
        {
            "question": "この瓶の材質は何ですか？",
            "answer": "この瓶の材質は陶磁器の白磁です。"
        },
        {
            "question": "この瓶はどのような分類に関連付けられますか？",
            "answer": "この瓶は食生活・食べ物・病気に関連付けられます。"
        },
        {
            "question": "この瓶の大きさは何ですか？",
            "answer": "この瓶の大きさは高さ335cm、着丈76cm、底径96cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 225,
        "QA": 297
    }
}